supperschlüssel :
primärschlüssel:
fremdschlüssel:
schlüsselkandidat:
joins:
Domains = Forgaben für die tabellern definieren
Die 2. Normalform verhindert, dass Attribute nur von Teilen eines Schlüsselkandidaten abhängig sind. 
Die 3. Normalform verhindert Abhängigkeiten von Nicht-SchlüsselAttributen. 
